【武漢肺炎】港人被禁足郵輪 國際郵輪協會全面禁中港澳人士登船

國際郵輪協會（CLIA）就武漢肺炎疫情發表公開聲明，表示協會成員將拒絕所有在過往 14 天曾到過中國的所有人包括乘客及船員登船，禁令同時包括了香港和澳門。另外「皇家加勒比」郵輪公司亦宣布，禁止所有持有中國、香港及澳門護照的旅客登船，另外在郵輪啟航前 15 日內，曾經與來自、到訪或途經三地人士接觸過的人，亦不可以登船。

郵輪近期成為了其中一個爆發武漢肺炎的重災區，曾截有後來確診新型冠狀病毒港人的郵輪「鑽石公主號」，目前仍停泊在日本橫濱港隔離檢疫，確診患者不斷增加，至今已達 64 人。另外停泊在啟德郵輪碼頭的「世界夢號」郵輪，早前亦被指有疑似個案，雖然至今未有人確診，但是船上的人都未能夠離開；「世界夢號」在 1 月 19 日由內地南沙前往越南的航次有 8 名中國人確診武漢肺炎。這些情況令業界推出新措施，堵截中港澳旅客。

涵蓋全球 9 成郵輪航運的 CLIA 說，組織以及其成員一直把乘客和船員的健康和安全放在第一位。因應新型冠狀病毒的疫情爆發，組織決定提出 3 項措施。第一，協會成員將拒絕所有在過往 14 天曾到過中國、香港和澳門的所有人，包括乘客及船員登船。第二，協會成員將拒絕所有在過往 14 天曾經和武漢肺炎確診或疑似患者有密切接觸人士登船。第三，協會成員將會在任何人士登船之前，實行必要的健康檢查。如有需要，應向可疑人士加強檢查，以及要求對方出示健康證明。

CLIA 強調，組織及其成員會密切留意疫情的最新進展，以作出合適的安排保障乘客和船員的安全，郵輪亦會配備足夠的醫療設施和醫護，準備隨時為任何人士提供即時的醫療支援，避免疾病進一步傳播。

皇家加勒比禁絕中港澳護照持有人

「皇家加勒比」郵輪公司亦在網站表示，因應疫情最新進展實施新政策，包括禁止所有中國、香港及澳門護照的持有人登船。而在郵輪啟航前 15 日內，曾經與來自、到訪或途經三地人士接觸過的人，亦不可以登船。另外，在過往 15 天曾到過三地的所有旅客都不可以登船。船公司亦表示，會對身體不適的旅客進行強制健康檢查。

另外，皇家加勒比「海洋聖歌號」郵輪早前被指有疑似患者，郵輪已經抵達美國新澤西州，公司亦在聲明當中交代情況。有 4 名旅客接受了美國當局的檢疫，無任何人出現任何感染新型冠狀病毒的病徵，其中一人就對於甲型流感呈陽性反應。上述 4 人自 1 月 26 日起都無去過中國。

《香港電台》報道，有另外 23 名中國旅客都接受了檢疫，沒有任何病徵，他們稍後會坐飛機返回中國。

半年都做唔到既野 半個月就搞掂